新建公屋保安多漏洞 頻頻見賊蹤

多條重建及新屋邨入伙存在保安漏洞。深水埗蘇屋邨有住戶發現鐵閘門鎖內有鐵線，疑遭企圖爆竊；同邨不少居民投訴可疑人士出沒，大廈平台出入口更可自出自入。深水埗石硤尾邨及沙田碩門邨多座新入伙大廈亦「門常開」，街坊反映單位鐵閘僅用衣架即可鈎開。立法會議員促房署全面檢視並堵塞保安漏洞。

本月初，蘇屋邨社區主任陳銘基接獲彩雀樓居民求助，指單位鐵閘門鎖故障，拆開後竟發現數厘米長屈曲鐵線，疑遭企圖爆竊。同邨茶花樓有住戶亦向他發送短片，可見門外1名形迹可疑男子徘徊，更試圖拉開鐵閘。「入伙至今，已經接獲過大約30宗類似舉報，都涉及大廈範圍內有可疑人士出沒。」

茶花樓去年8月開始入伙，至今住戶裝修大致完成，地下大堂大門設密碼鎖，並有保安員駐守，但大廈平台有另一出入口，密碼鎖閘門未有關上，非住戶也能輕易進入。頂層住戶何女士表示，曾2度在晚間遭陌生人拍門推銷，憂慮人身安全。高層住戶鄧先生亦稱，不時遇見非同層居民於其樓層遊蕩，又指單位鐵閘的防盜裝置設計有問題。

今年初入伙的石硤尾邨美葵樓，地下大閘長期打開，不少人進出自如。大廈平台設有後門，推門一刻雖會響起警鐘，惟數秒即停止，亦未見有保安員巡視。低層住戶余先生表示，入伙初期大堂保安會要求非住客登記，惟已取消。

碩門邨二期的豐碩樓、新碩樓及瑞碩樓於今年2月入伙，3座大廈均「中門大開」。豐碩樓高層住戶雷先生表示，從未見過有保安員巡邏，相信與人手不足有關。

立法會房屋事務委員會主席柯創盛批評，房署在設計樓宇時未有慎重考慮潛在保安問題，亦未有與物業管理一方作出協調，致居民需要受忽視。他又指，房署有責任監察並與管理公司溝通，盡快採取措施堵塞保安漏洞。

房署發言人表示，公屋一般配備三重保安，包括大廈各出入口的密碼鎖保安閘、護衞員及閉路電視，以及住戶單位的鐵閘及大門；而新入伙屋邨會按實際情況加強保安，如向居民派發住戶證識別及加派保安員等。

警方數字顯示，去年公屋爆竊案件有149宗，佔全港住宅爆竊案宗數逾13%。而今年1至2月，公屋爆竊案件有13宗，全港住宅爆竊案則有161宗。

鎖膽分分鍾共通

大陸專材？

住公屋預左架啦

唔該

公屋保安=hea

住得深水埗唔習武死硬

咪又係俾哂支那狗住，關人閪事咩

支那狗住新公屋咪知公屋保安差， 實去其他屋邨搵食

跟人入門口已經自岀自入

密碼＝唔該

題外話：點解新公屋有鐵閘，新居屋唔整鐵閘？

因為支那人太低汁

有屋俾佢地住仲想點

公屋保安？？？

班友以為自己私樓
什叫叫公共房屋

其實有咩好偷
之前好似有單新聞
個賊連續爆格公屋3個單位
合共偷左幾百蚊

分分鐘啲賊就係啲支那鄰居

不能同意更多

公屋真係有保安喎

形同虛設

住公屋想點
諗下自己比左幾多錢租先講
樣樣野都係錢
自己執生啦

公屋屋租=私樓管理費
唯有自己做好D保安

無記錯得<20套咁上下
見人開鎖帶一set匙就會搞掂